[和理非召喚]齊齊向盧偉聰追數 2.0 (小額錢債審裁處)

(之前個facebook event過左期，開過個新post貼返條新link)
小弟平時少上連登已讀不回，2日前先啱啱開account，不過內文link有名有姓，要起底都好容易。如果見係「泛民左膠」就唔信既就請按上一頁。

小弟6月13日喺facebook發起左個向盧偉聰追數既event，自己6月14日入左紙，排期排到7月30日朝早。想喺度出個post邀請其他6.12去和平集會而又俾警察用催淚彈襲擊既巴絲考慮下一齊加入。如果各位巴絲有咩問題，小弟盡量回答。

Facebook event:

(呢個已過期)

1. 個行動係想搞乜？
如果你6.12去出席和平集會，而又喺無預警下中左警察催淚彈，其實你係被警察襲擊，同個差佬無啦啦走埋黎打你一拳道理上都係一樣。而襲擊除左係刑事案之外亦係民事侵權，你可以喺民事法庭要求侵害你既人賠償。

2. 點解要搞小額錢債索償？
報警告警察諗都唔使諗，信監警會不如信六合彩。理論上你都可以去區域法院告，不過要俾律師費俾堂費，一個唔覺意輸左仲要俾埋對方訟費。相對而言，去追小額錢債比較低成本。雖然最多只可以追$75,000，但係申請費用只係一百幾十，雙方都唔可以用律師，唔可以追堂費訟費，甚至派代表出席都要裁判官批准，對於小市民黎講，係資源比較平等既訴訟。由於未必可以派代表，一個唔好彩仲可能要盧偉聰親自出庭。

3. 點樣申請小額錢債索償？
詳見event detail：

記得記得記得，真係去和平集會，認為自己冇風險唔會俾警察針對亂咁拉既朋友先至好去試，唔好俾不必要既資訊警察濫捕。
另外小弟都寫左個準備聆訊心得，決定申唔申索之前都可以睇埋：

[利申返：小弟讀過下law但係冇執業資格，一切法律問題小弟盡力求證，但係都不是法律意見。有需要請搵律師攞獨立既法律意見。]

Q&A (as of 20190619)
1) 贏面大唔大？
贏面大唔大其實係唔知既。不過research左一輪，問左比我更識法律既朋友，覺得可行。而之前未有人做過，所以就決定試下做。

2) 呢樣嘢可以點幫到件事？
我自己咁諗：
第一係呢個行動本身就係要求緊警察為襲擊和平示威者既暴行負責，係一個重要既表態；
第二係可以透過法庭要求盧偉聰有個答辯，亦俾到大家一個當面向盧偉聰（或者佢既代表，如果審裁官批的話）對質既機會；
第三係如果追到錢，就代表法庭都承認警察需要為和平示威者既安全負責，我相信警察之後都唔會再隨意就出一百幾十粒催淚彈，對未來既行動都有比較好既保障。當然，小額錢債申索既判決唔構成案例，但係如果成功，我估都可以俾到其他人信心試下上區院甚至高院告。

3) 點判斷要幾多索償額？？
懲戒性賠償好難估，唔在乎嗰一百幾十申請費既就有理冇理都$75,000；志在參與既申請$5,000都冇乜所謂。輸贏既機會就照計唔會因為你要求索償額有咩變化。
如果你係真係受左傷，或者過左件事出現情緒問題，覺得實際受到既身體／精神損失有機會超過$75,000，我就建議你問下律師意見先，可能去區院／高院追比較恰當。

4) 如果我不是在已申請的示威區內受催淚彈呢？
都可以照試。不反對通知書又唔係個別通知晒參加者，現場又冇明確劃界，冇理由你「出左界」佢就唔使理你安全。

5) 我發夢喺中信門口，係唔係可以入小額？會唔會俾人告非法集會／非法集結／暴動？
民陣喺中信門口搞和平集會，不反對通知書都出埋，完全合法。如果參加一個咁樣既集會都要驚既，其實你已經失去左免於恐懼既自由。

6) 不如去區域法院，有無律師做下好心，大家夾下錢？
上區院／高院要請律師就涉及好多錢，輸左仲可能要俾堂費訟費，成功率又唔知有幾高，等我地搞完小額成功既再諗啦。人身傷害既侵權案追遡期有三年，唔使急。
另外，俾錢叫人打官司有機會被當成助訟，都係刑事罪。有人走去打主動話要眾籌就可能OK，不過最好都係問下律師意見先。

推，要多D人知道

d廢老成日話收錢遊行，就收俾你睇

幫樓主推推

推

幫推 屌你老母一哥 睇你仲點射波

希望大家有好消息

有需要既巴打我可以遲d整理一部分有關案例出黎比大家參考下
而家積極備戰先

推，齊齊問盧佢老母拎錢

巴打有料到

小額錢債係唔會審人身傷亡嘅case, 無論金額多少。一定要去區域法院/高等法院

若閣下打算申索的賠償金額高於港幣3,000,000元，閣下必須於高等法院原訟法庭展開法律行動；申索金額低於港幣3,000,000元的案件由區域法院處理；小額錢債審裁處則處理申索金額低於港幣75,000元的案件。

幫推

就算唔係claim人身傷害
可唔可以claim佢對住中信合法集會射催淚彈
搞到混亂中有財物損失
起碼要開case煩到班警犬
唔好以為自己咁做冇後果

幫推，等愈多人搞，就算輸都要煩死盧偉聰

push

不合作運動

我交稅唔係食子彈㗎！
嘔返啲錢出嚟啦黑警！

留名支持！

推呀 推呀

追到佢破產

香港是否得救，是否被林鄭秋後算帳，靠白宮聯署及G20請願。
白宮聯署是打響頭炮，簽名數字不要低得難看啊！

=====================================================
兄弟爬山， 各位修行

Push

要多D人睇到

各位喺金鐘返工。甚至當日只係圍觀 吸入過催淚氣體
都有機會可以索償

國際特赦組織確認香港警察違反國際人權法

巴打print定做supporting

Send比蘋果推廣

推爆佢

推 聚沙成塔

最近真係成日發惡夢

措

多d人睇到

只要告其中一個警員 就會火燒連環船咁落